---
title: Jinonice
layout: zastavka
ordering: 30
details:
  request: true
  tracks: 4
  altitude: 290
  gps: [50.055178, 14.377787]
  picture: jinonice.jpg
  picture_cc: 'VitVit, <a href="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.en">CC BY-SA 4.0</a>'
  picture_url: "https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jinonice_n%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD_0.jpg"
---

> Praha-Jinonice je železniční stanice v Praze 5-Radlicích na adrese Radlická 40/109.
>
> Prochází jí železniční trať číslo 122 spojující nádraží Praha-Smíchov s Rudnou u Prahy.
> Nádraží původně patřilo společnosti Buštěhradská dráha a bylo uvedeno do provozu roku 1872.
>
> — [Wikipedia](https://cs.wikipedia.org/wiki/Praha-Jinonice_(n%C3%A1dra%C5%BE%C3%AD%29)

